沒有颱風,香港同廣東只係沙漠!!!!!!!!

沒有颱風 沒有廣東

目前位於廣州西關的荔灣博物館，是民初英商礇豐銀行買辦陳仲廉之故居，為著名的西關富貴人家大宅，其庭園有一古老榕樹，乃嶺南石山奇 景，名為「石上飛榕」，惹人注目。其實香港和廣州一帶都極多榕樹。蒙嘉林說，嶺南多榕樹，與廣東位於北回歸線有關。原來蒙嘉林曾鑽研並拍攝全球北回歸線自 然地理現象，他說：「全世界北回歸線通過的地方，大部分都是乾旱沙漠，唯有在中國的地方卻鬱鬱裢裢，為什麼呢？」

由於北回歸線過處，日照時間長，出現沙漠不足為奇，如撒哈拉、阿拉伯、埃及；唯有中國的幾個地方（台灣嘉義、廣東汕頭、廣州從化、封 開、廣西梧州、雲南墨江）雖處此帶，但因遇太平洋季候風，颱風帶來充足雨水和氮氣，於是得天獨厚，中國的北回歸線地區，不僅沒有變成沙漠，而且物產豐富， 成為世界自然地理現象之奇蹟。這種氣候適宜榕樹生長，在北回歸線兩邊二百公里，皆見榕樹，一過了這個範圍，就不多見了，所以到了上海，榕樹忽然卻了步。至 於歐洲，更無榕樹蹤影。奇異的是，榕樹這世界上樹冠最大的常綠大喬木，可說是極粗生長，偏偏木質又不堅實，難作家具房子，斬伐之無用，乃得延壽數百年。古 代人沒空調，喜於大榕樹下乘涼，或聽講書佬說故事，或欣賞大戲，成了嶺南文化傳揚的集散地。很多榕樹靠近廟宇，往往被稱為神樹。

蒙嘉林說：「沒有颱風，沒有廣東。」一般人以颱風為禍患，蒙嘉林則認為颱風反而帶給廣東生機。正因為廣東地處北回歸線，復近海，以前 廣東無論多窮的人也好，只要往海裏撈魚，往往滿載而歸，山上野味眾多，可謂食之不盡。廣東人嗜吃，一方面因外貿通商，形成不少富戶講究飲食，一方面跟其地 理資源豐富也有莫大關係。廣東人對食之執迷見諸粵言，凡做事皆叫做「搵食」，然後有很多與食有關的俗語，如「食屎食著豆」，「擔屎唔識偷食」等。

所以李氏力場最終只會搞死廣東

一打風又大把人上FB扮曬野，又話農民生計受損，打風完全冇好處，香港人鍾意放打風假 etc.
原來冇風打，連菜都冇得種

most notably in China and the United States

沒有颱風，照常返工

唔好嘈住先啦
冇颱風少幾日可以出post話向消防員同食環致敬先大件事呀

最主要其實係季候風